# Форма обратной связи

-   Стек - laravel, mysql
-   Создать контроллер для вывода страницы с формой обратной связи. (Имя, телефон, Email)
-   Данные формы отправляются через Ajax в отдельный контроллер где обрабатываются и сохраняются. (Валидация на обязательность полей Имя и телефон)
-   Данные сохраняются в таблицу feedbacks и отправляются на почту
-   Таблица создается через миграции. Поля таблицы
-   id, name, phone, email, created_at, updated_at

-   Для разметки страницы можно использовать bootstrap, для отправки данных и обработки ответа сервера - js библиотеку Jquery

## Реализация

-   Реализованно через роуты web и api
-   Валидация на сервере на обязательность Имени и Телефона, а так же на правильность введения Email(при заполнении данного поля)
-   Предусмотренна модификация и рассширение api с поддержкой версионности
-   Отправка почты происходит в фоне по средством очередей

## Установка

-   git clone https://gitlab.com/c3038/ajax-mail-form.git
-   cd ajax-mail-form
-   composer install
-   создать БД mysql
-   внести соответствующие настройки в .env
-   внести соответствующие настройки в .env из mailtrap.io(либо любого др. почтового сервера)
-   php artisan migrate
-   npm install
-   php artisan serve(отдельный терминал)
-   npm run dev(отдельный терминал)
-   php artisan queue:work(отдельный терминал)
-   в адресной строке браузера: http://127.0.0.1:8000/ либо http://127.0.0.1:8000/mailform
